證監會向9家經紀行發限制通知書 涉及中國鼎益豐調查

證監會向9家經紀行發出限制通知書，禁止它們處理在客戶帳戶內持有的若干資產。有關帳戶與2018年至2019年初期間，中國鼎益豐控股股份涉嫌市場操控活動有關。

中國鼎益豐2002年1月上市，曾經是深港通合資格買賣股份。證監會去年中對中國鼎益豐股份可疑交易展開調查，懷疑涉及虛假市場，以致股價不尋常上升。證監會主要關注中國鼎益豐股份是否存在一個有秩序和公平的市場。證監會本月8日起暫停中國鼎益豐股份買賣。

9家經紀行包括富途證券（香港）、廣發証券（香港）、國泰君安證券（香港）、海通國際證券、東方證券（香港）、軟庫中華金融服務、申萬宏源證券（香港）、新鴻基投資服務及雲鋒證券。證監會說，有關經紀行並非證監會今次調查對象，它們已配合調查，限制通知書並不影響經紀行運作或其他客戶。

證監會認為，為維護投資大眾利益或公眾利益，發出有關限制通知書是可取的做法。證監會的調查仍在進行中。